護老院男工疑非禮五名年逾八旬長者 事主全已過世控方傳召舊同事作供

被告的舊同事李潤嫌。（陸羽平攝）(蘋果日報)

專門照顧嚴重失明及弱視長者的護理安老院，爆出疑似性侵長者事件。院舍男清潔工被指於2010至2016年在職期間，先後非禮5名年逾八旬的女院友，包括無故褪下事主的尿片及施以胸襲等。現已離職的男工被控8項非禮罪，案件今在東區裁判法院開審。控方透露，所有事主均已過身，故將傳召多名男工的前同事作供指證。

被告陳有（68歲）涉嫌於2010年至2016年間，在香港仔黃竹坑東華三院賽馬會頤安護理安老院內犯案。控方指出，被告於2016年5月離職。

護老院的起居照顧員李潤嫌女士今供稱，2010年中某日下午，她剛上班經過走廊，見被告左手持地拖，右手卻將事主Y的尿片解開，褪至Y的膝蓋位置。當被告望到李後，即繼續拖地。

被告曾自言兒媳均為警察

至2011年夏天某日，李見被告伸手入事主W的上衣內有所動作。同年冬天某日，她又見被告將手放在事主V衣衫外的胸口位置打圈，李即時質問被告「你做乜」。及至2016年勞動節，李巡房時遠遠見到被告正與一名婆婆聊天，但當她走近細看時，發現被告正隔衣撫摸身處婆婆對面床、雙目失明的事主X的胸部；李喝止被告，被告支吾以對，隨即離開。

院舍主任及後收到匿名投訴，揭發事件，查問下李向主任和盤托出所見所聞。語帶鄕音的李今指：「當時唔敢出聲，係唔知香港法律。」故當時未有即時向他人投訴。

辯方盤問時質疑，李一度不願出庭作供，惟後來又改變主意。李解釋，被告曾多次提到兒媳均是警察，她怕會遭到報復，又怕會失去工作，故一度不願上庭，但她指：「如果不出庭指證，對婆婆唔公道。」

辯方又問她，為何2010年第一次看見被告侵犯Y時未有阻止。李解釋，當時自己未換上制服，未算上班，且有其他同事負責照顧長者，故未有喝止。

【案件編號：ESCC2968/18】
記者 陸羽平

少女唔鋤